貓狗主人福音 九巴研假日寵物巴士線

各位貓奴、狗奴有喜訊，巴士公司終於對寵物巴士線「開綠燈」！九巴書面回覆立法會議員劉國勳查詢時透露，對於假日開設寵物巴士路線的建議持開放態度，並表明願意探討讓乘客帶同指定類別和大小的動物，例如犬隻，在合理地看管的情況下登車的可行性。

九巴在有關信件中指，現時《公共巴士服務規例》第10(2)(C)條限定，除了陪同失明人士乘車的導盲犬外，乘客不可攜帶活禽鳥、寵物或其他動物上車，因此巴士公司必須克服3大限制，始可開設寵物巴士線，包括法例能否放寬攜帶寵物登車、對何謂寵物作清晰的界定，以及在不會對其他乘客帶來不便或對巴士的車務運作造成影響。

九巴會就有關構思與運輸署保持緊密的溝通及作出可行性研究。

難得有專營巴士公司願意研究寵物巴士線，但要帶寵物乘坐港鐵則暫時無望。港鐵書面回覆立法會議員譚文豪有關開設寵物車廂的建議時指，曾就容許在鐵路處所攜帶動物的建議，作出了進一步檢視，發現除客量多及繁忙時段擠迫外，港鐵公司亦須顧及動物在逼狹的月台及車廂裏的反應，以及對其他乘客可能造成的影響。而乘客對於鐵路處所是否容許攜帶動物，亦持不同意見。

港鐵指，作爲鐵路營運者，一直致力為所有乘客提供安全、可靠和舒適的鐵路服務，營運上的安排須平衡各方關注，考慮乘客的整體利益。再經審慎研究後，港鐵仍認爲不適宜改變目前不得攜帶任何動物進入鐵路處所的安排，亦未能採納開設動物車廂的建議。

我屌你老母

除非寵物車係特別班次
否則假日搭車要聞狗屎味

集體寫信反對

都好

咪撚攪

唔知等幾耐先一班

岩哂各位狗公, it狗 同埋班臭雞

貓唔撚鍾意出街的

假日? 假日有味, 平日都有味啦. 唔好忘記巴士係密封.
到時相信所有巴士佬都會戴晒口罩.

弱智主人話佢地會出就要出

狗係要帶出街大小二便,而家就話整寵物巴士...

我隻貓一帶佢出去睇醫生就驚到粒肉球流哂汗 仲話帶佢出街

咪係，啲寵物撚假期happy完，星期一至五咪到我地打工仔日撚日聞著屎味逼巴士

咩叫開綠燈

實成架車都係狗屎

驚到叫到仆街先係問題所在，無車都係搭返的士算

蛇，變色龍，雀都係某種人嘅寵物

嫌平時返放工仲唔夠似運豬車咩
仲要加埋屎味

出汗既肉球

交友巴士
門檻：有寵物

正常一隻狗坐車時係唔會排尿排便。除非主人特別訓練佢這種做。